灣仔赤鱲角38°C！連日熱辣辣 明返工小心驟雨雷暴

受風暴外圍下沉氣流籠罩，本港連日天氣晴酷熱。截至下午5時許，尖沙嘴天文台總部今日的最高氣溫，已升至34.8°C，再創入夏以來最高紀錄。多區更連續第二日錄得37°C或以上高溫，如黃大仙和九龍城37.3°C，灣仔跑馬地更錄得37.6°C；新界亦不遑多讓，上水、西貢和沙田37.2°C、赤鱲角37.7°C。

天文台預計，一股西南氣流隨後兩日，會為本港帶來幾陣驟雨，局部地區有雷暴，酷熱天氣將稍為紓緩，明日最高氣溫或降至31°C。隨著高空反氣旋逐漸增強，本週後期廣東沿岸的天色再度好轉。

有波但樣唔得

連登m聚.jpg